轉自品蔥 關於YT節目 “華爾街電視” 里的 一段評述，

係品蔥見到呢篇文，覺得好有道理⋯⋯我轉左繁體，或者大家可以睇下

關於YT節目 “華爾街電視” 里的 一段評述，覺得有一定道理。

是關於國安法的一些觀點的闡述，覺得講的不錯。這也許才是那些人真正的算盤和布局思路。
下面為節目字幕的節選，較長沒怎麽排版，見諒。
——————
香港人大代表在會後引述韓正的話表示
中央審視反對逃犯修例風波後
在去年十月的四中全會就已經決定引入香港版的國安法
而且一定會落實執行
北京也預料到反對派或者示威者會繼續发起所謂的“暴亂”
而與此同時有學者表示
中國的策略與毛澤東收覆西藏時
制造所謂的騷亂高度相似
當時毛澤東表示越亂越好
而香港現在已經全方位比批鬥
至於國際社會基於自身利益
只會高高舉起輕輕放下
頂多是美國來懲罰幾位次要的國家官員
在今天的明報有文章題目是
《國安法：中國眼中的二次回歸與北京的二十大部署》
文章指出北京政府把港版國安法
直接放進基本法附件三在香港實施
早已部署多時
並且表示以香港二次回歸的鬥爭高度來處理
文章分析表示雖然北京明白反華逐漸成為了國際潮流
但是在過去二十年全球化中結交了很多中國精英朋友一代
仍然會在各國掌權十年
這些人為了自身利益很容易拉攏
而各國商會只會關心實利
只需以訂單去拉攏
並且小施恩惠
商會便會動員在國內反遊說
就如在一九九零年代的賣港英國商人
他表示借中英聯合聲明把香港交給中國的英國
在這件事中最有資格发聲
但是北京深信英國現在國力今不如昔
不會做出實質的行動
而中國可以采取各個擊破的策略
在部署企業從美國撤回之際
建議中資敢到英國去上市
在美國方面
文章分析指出
當地政客打反華牌的目標
只是爭取選票
而中國官方認定美國頂多制裁幾個像新疆書記陳全國之類的次級的官員
而中方則會以權位安撫有關人等方法來應對
至於不承認香港為單獨的關稅區
制裁在香港上市的中國企業
乃至更進一步的金融戰
北京相信美國政客計算自身代理人得失後會輕輕放下
在香港方面北京主要利用盡量團結最多人
和孤立反對派
來制造和凝聚支持的民意
文章指出前特首牽頭組建的香港再出发大聯盟
就涵蓋了全體商界的非常規格
建制派在人大立法的號召下力撐港版國安法則會非常積極
另外一方面面對泛黃和一切廣義反修例的香港人
北京的策略是以攬炒派劃一標簽
從而分化
香港政府則利用限聚令還有警方權力
限制遊行讓民意無法彰顯
網上言論也會透過追究而讓市民自動噤聲
考試評核局職員被左派傳媒批評多年前的臉書言論後辭職
就是一個例子
文章又指出北京采取實質終結一國兩制的霹靂手段
已把年輕一代會因打壓而轉趨激烈地追求獨立計算在內
並打算放棄
而以拯救再下一代香港人為口號
為調動民族主義情緒
為此北京會把香港版國安法強調分離主義和恐怖主義
透過宣傳重構一九五九年西藏“騷亂”的情形
他表示當時毛澤東的指示就是越亂越好
而現在香港屬於不同的範疇
比如中學文憑歷史科試題
立法會內會
香港電台節目頭條新聞
黃色經濟圈等批鬥
正是在制造全方位的打壓
實行以全民被運動制衡住反二十三條的全民運動
他總結北京相信通過以上的部署
足以讓香港彌漫無力感
而根據毛澤東一手硬一手軟的矛盾論
相信只要國際反彈有限
國安法訂立初始克制地使用
讓一般人覺得跟自己沒有關系
那麽所謂二次回歸就會成功
他表示至於各界知道北京想法後如何應對
那就是另外一回事了
————

其實篇文係沈大師寫...

Agree

沈大師自己喺Facebook度post左篇文啊你自己去睇吓啦

在美國方面
文章分析指出
當地政客打反華牌的目標
只是爭取選票
而中國官方認定美國頂多制裁幾個像新疆書記陳全國之類的次級的官員
而中方則會以權位安撫有關人等方法來應對
至於不承認香港為單獨的關稅區
制裁在香港上市的中國企業
乃至更進一步的金融戰
北京相信美國政客計算自身代理人得失後會輕輕放下

呢一段係關鍵
依家最關鍵係美國個力度 諗法

到底美國係唔係已經徹底放棄接觸政策
如果徹底放棄

會直接送香港一程 將中國金流徹底斬斷
好像對待蘇聯咁

香港 倫敦 紐約
只要令中國係三大最高資金流動的金融中心都無法集資

中國金流一斷 一直以來不停用國際資金統戰國際的手段就會玩完

國安法訂立初始克制地使用

之後就會續步收緊
rip

第一個就黎智英㗎啦第二個黃之鋒啦點會克刻

［正視聽］527 唔好去港島

易散水 較安全 動員能力快 有主導權
求pin

希望大家一齊用愛與和平感動班親共派議員

又係反華四人幫先

比埋link你
所以要冷靜諗諗點應對

其實都冇得應對，因為外國嘅決定，係影響唔到
只可以游說同埋係佢哋嘅利益，所以呢個係歷史嘅轉捩點，唔係我哋可以控制

外在當然無得應對
因為外國尤其美英反應不在控制預期內

佢篇長文仲有幾點係有關香港入面
中共點定義攬炒 激化黃營矛盾 拉攏淺黃至淺藍 媒體戰 民意戰
其實好值得深思

我覺得一開始唔會有咩動作，等你啲人放下戒心、麻木咗
再慢慢續個清算

所以要走就要快